<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contributings on Avito Android</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/</link><description>Recent content in Contributings on Avito Android</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><atom:link href="https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Code review</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/codereview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/codereview/</guid><description>Code review / Pull request Инспекция кода проводится для всех изменений в репозитории. Она проводится при отправке изменений в любую ветку, кроме feature. Просмотр и одобрение кода доступно всем разработчикам, но на отправку кода в develop, master накладываются ограничения.
Цели инспекции кода Улучшение качества кода и продукта:
Поиск и устранение ошибок и уязвимостей Оценка поддерживаемости, удобства использования Проверка на соответствие принятым стандартам (того, что невозможно или нецелесообразно автоматизировать) Для команды:</description></item><item><title>Code style</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/codestyle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/codestyle/</guid><description>Code Style Автоматизация Editor config За настройку code style отвечает editor config. А точнее плагин для IDE.
Нужно убедиться, что плагин установлен и включен (Preferences &amp;gt; Plugins &amp;gt; Installed &amp;gt; search: EditorConfig)
После этого все настройки авто-формата должны применяться по порядку:
EditorConfig настройка на уровне папки EditorConfig настройка на уровне проекта Личная настройка в IDE (если не определены настройки выше) Правила определены в .editorconfig в корне проекта. И переопределены в папках где значения по-умолчанию не устраивают (например ci/docker/android-builder/.</description></item><item><title>Feature toggle</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/featuretoggles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/featuretoggles/</guid><description>Feature toggle Feature toggle (Wikipedia) Feature toggle (Martin Fowler) Feature Toggles (Pete Hodgson) Используется для уменьшения рисков при внедрении новой функциональности. Позволяет:
Не держать изменения в отдельной ветке до окончания тестирования Отключить на этапе стабилизации, во время регрессионного тестирования Cоздание Решение о создании feature toggle принимается на основе различных критериев:
Изолированность изменений, насколько легко их отключить Риск привнести нестабильность Реализация По умолчанию непротестированная логика должна быть отключена Отключать необходимо самым дешевым и надежным способом, с минимальным влиянием на логику Важно не сломать существующую логику, с отключенным feature toggle, т.</description></item><item><title>How to start</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/howtostart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/howtostart/</guid><description>How to start Минимальные требования 16Gb RAM Linux/OSX/Windows 1. Установи Java Поддерживаем только Java 8.
2. Установи Intellij IDEA или Android Studio Поддерживаем последнюю стабильную версию, но обычно работает и beta, и canary.
Для обновлений рекомендуется JetBrains Toolbox.
В одном приложении доступны все IDE.
3. Проверь проект Подключи VPN Запусти в корне проекта: ./gradlew help Должно отработать успешно. Если упадет, прочитай текст ошибки и поправь.
3. Настрой IDE Обнови Kotlin плагин до последней версии Preferences | Languages &amp;amp; Frameworks | Kotlin</description></item><item><title>Known Issues</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/knownissues/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/knownissues/</guid><description>Типичные ошибки New Gradle Sync is not supported due to containing Kotlin modules https://stackoverflow.com/questions/54201216/android-studio-3-3-new-gradle-sync-is-not-supported-due-to-containing-kotlin-mo/</description></item><item><title>Работа с документацией</title><link>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/docs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avito-tech.github.io/avito-android/contributing/docs/</guid><description>Документация Подходы Каким бы хорошим не был продукт, если у него плохая документация, им мало кто будет пользоваться.
Простой и понятный язык Текст должен помогать читателю решить задачу. Для этого он должен быть простым и понятным. В этом поможет книга Пиши, сокращай. Посмотри примеры на сайте, сравни сам что понятнее. После знакомства с книгой уже не сможешь развидеть плохие тексты.
glvrd.ru - автоматический поиск грубых ошибок.
Формат под задачу Не бывает универсальной документации.</description></item></channel></rss>